{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052468",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "관상감 측우대_1"
    },
    "text": "観象監測雨台 (관상감 측우대)\\n\nソウル特別市銅雀区汝矣大方路16キル61(新大方洞、気象庁)\\n\n1985年8月9日、この測雨器は宝物に指定されました。花崗岩で作られた材料で、気象庁が所蔵しています。測雨器のサイズは高さ87.6cm、横94.5cm、縦59.7cmです。この測雨器は朝鮮時代の観相監という官庁で使用され、天文・地理学・暦数・測候・刻楼などの事務を担当していました。 観相鑑測雨台は、この測雨器をサポートするために作られたものと推定され、現在は台石のみが残っています。台石の上面には直径16.5cm、深さ4.7cmの穴が掘られており、ここに鉄で作られた円筒形の測雨器が固定され、降雨量の測定が行われていました。この測雨器は朝鮮時代の1441年（世宗23）に世界で初めて発明されたもので、全国的な定期的な降雨量の測定に使用されました。 本来、この測雨器は観相監に設置されていましたが、朝鮮高宗（在位1863〜1907）の景福宮再建の際にソウル梅洞初等学校に移され、現在の場所に移されました。この測雨器は朝鮮世宗（在位1418〜1450）の時に作られた側雨帯であり、朝鮮初期唯一の降雨量測定機器の遺物です。",
    "QA": [
        {
            "question": "観象監測雨台はどこにありますか？",
            "answer": "ソウル特別市銅雀区汝矣大方路16キル61(新大方洞、気象庁)にあります。"
        },
        {
            "question": "観象監測雨台はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1985年8月9日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "観象監測雨台は何で作られていますか？",
            "answer": "観象監測雨台は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "観象監測雨台のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "観象監測雨台のサイズは高さ87.6cm、横94.5cm、縦59.7cmです。"
        },
        {
            "question": "観象監測雨台はどのような役割を担っていましたか？",
            "answer": "観象監測雨台は朝鮮時代の観相監という官庁で使用され、天文・地理学・暦数・測候・刻楼などの事務を担当していました。"
        },
        {
            "question": "観相鑑測雨台はどのようなものですか？",
            "answer": "観相鑑測雨台は測雨器をサポートするために作られたもので、現在は台石のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "観相鑑測雨台の台石には何の穴がありますか？",
            "answer": "台石の上面には直径16.5cm、深さ4.7cmの穴が掘られており、測雨器を固定するためのものです。"
        },
        {
            "question": "観相鑑測雨台の測雨器は何でできていますか？",
            "answer": "測雨器は鉄で作られた円筒形のものです。"
        },
        {
            "question": "観相鑑測雨台はいつ発明されましたか？",
            "answer": "観相鑑測雨台は朝鮮時代の1441年に世界で初めて発明されました。"
        },
        {
            "question": "観相鑑測雨台は何に使用されましたか？",
            "answer": "観相鑑測雨台は全国的な定期的な降雨量の測定に使用されました。"
        },
        {
            "question": "観相鑑測雨台はどの時代に作られたものですか？",
            "answer": "観相鑑測雨台は朝鮮世宗の時代に作られたものであり、朝鮮初期唯一の降雨量測定機器の遺物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 441
    }
}